［連登有愛］求分析辭職去留

宜家做緊呢份工算係第一份工
16年9月入職做左一年半到
大機構黎嘅
初初只係打雜 人工萬三左右
但起碼日日準時放工 無乜野要帶返屋企做
然後岩岩8月轉左正職 人工二萬
做緊一個唔係自己專長同範疇嘅職位
每一日返幾多點都係留到7點幾
星期六就返長短週
但even短週有時都要返去做埋啲手尾
好多額外paperwork 要帶返屋企做 OT完全無補水
所以星期六日都係預左有一日半日要做學校野
平日仲要處理同學生關係 跟進學生資料
仲有準備學生需要用既材料
每月開會 做佈置 同家長溝通
學校仲會要求每年有最低進修時數但無資助
又會度盡你返工嘅時間要你去做培訓 但多數培訓會超時或者早到
主要轉咗正職之後同屋企人 另一半嘈多咗
返呢份工起碼都每個月病一次 睇一次醫生
做到身心疲累無咗自己生活同時間咁
福利就一年18日AL 紅日會放 每月可儲2日有薪SL
但同行其他AL應該更多

宜家做到日日都想喊想走
但又唔想不負責任掉低班學生
因為學校遲啲會QR
我辭職要兩個月通知期
加上呢行 呢個時間走未必搵到工
去其他學校再in未必咁睇好我份cv
需要各位比啲意見我

正評 走啦 呢啲濕鳩學校
負評 少少事都捱唔到 捱埋去啦廢材

講咁多，都唔知你做乜post,

靜係睇人工，你走左搵得返呢個價咩？

宜家入行最低兩萬係基本

主要宜家workload太大 宜家心理好唔平衝
返到屋企做做下野會喊 日日都想辭職
但唔想不負責任咁走咗去 過唔到自己嗰關
因為班學生會好慘

幼教？

係

教育workload一向大
星期六日帶隊去camp，日日chur住改簿等閒事
間間都差不多

明白嘅
小學 中學我唔太清楚
不過唔知係咪機構模式問題
我覺得自己學唔到野 係到虛度光陰
因為我個職位範疇好狹窄
你話學到野 咁辛苦都無所謂嘛

出黎做野 係叫你output
想學野只有一係主動問或者偷師
二係去讀course

我再睇返你d comment主要都是workload問題
你可以試下轉學校ge，但唔好期望太高
我反而奇怪workload個重量應該實習時感受到，見其他正職教師有同佢地傾開都知唔輕
除非你做果間校政唔同，但呢d好做位點會有人走，return offer都幾難有

實習嘅時候當然知道呢行大概個workload
相比起同行朋友個個都無我咁誇張走咁晏
宜家做嘅學校校政同教學模式同其他普通學校唔同
其實我已經有呢個打算轉學校
但問題係我應該幾時走好
諗緊頂硬上食埋佢個QR拎經驗完左學年先走定即走放過自己好
利申：呢個位就係有人走但無人頂之後搵我頂

樓主我個情況同你一樣(不過唔係幼教)
我明白果種人都未適應，工作就接踵而來既無力感(仲要面對esr....)
不過點都捱埋個新年先開始揾啦，而家你想揾都未有post住，同埋呢行中離真係大忌
我就打算7月quit既